<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dica on Não Gamer</title>
    <link>https://naogamer.com/tags/dica/</link>
    <description>Recent content in dica on Não Gamer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://naogamer.com/tags/dica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>LibreSprite, o editor de pixel art grátis e robusto</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/libre-sprite/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/libre-sprite/</guid>
      <description>Desde que comecei a fazer pixel art eu busquei continuamente algum editor bom e gratuíto, pois não tava afim de colocar dinheiro nisso sendo que eu queria apenas começar. Por mais que tenham me recomendado adaptações de todo tipo para o Photoshop e o Krita sempre me parecia usar um trator para arredar um sofá. Depois de muito tempo passando por cada bucha que não era exatamente ruim, mas tinham ferramentas bem limitadas encontrei o LibreSprite que solucionou praticamente todos os meus problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como testar seu Joystick</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/como-testar-meu-controle/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/como-testar-meu-controle/</guid>
      <description>Você sai de um dia longo de estudo ou trabalho, está com o cansaso em seu máximo e só o que quer é sentar e jogar alguma coisa. Você liga o computador ou console, espera o carregamento e quando vai navegando pelo menu nota que alguns botões não funcionam. Você desconecta e reconecta, troca as pilhas e até o jogo, mas nada muda.
Esse foi meu cenário frustrante de sexta-feira a noite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itch.io - Mais que a &#39;_Steam_ dos indies&#39;</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/itch-io-plataforma-de-jogos-indie/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/itch-io-plataforma-de-jogos-indie/</guid>
      <description>Vivemos em uma época onde a maior parte dos jogos pode ser simplesmente comprada ou baixada gratuitamente na internet. A distribuição de mídias em formato digital foi um passo gigantesco tanto para grandes desenvolvedoras reduzirem custos quanto para projetos pequenos se tornarem possíveis.É indiscutível que os marketplaces como Steam, Play Store, Epic entre tantas outras incluindo as dos consoles do mercado como as de Xbox, Playstaiton e Nintendo mudaram o mercado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>