<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Não Gamer</title>
    <link>https://naogamer.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Não Gamer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://naogamer.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Porque tantos jogos de celular são ruins?</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/problemas-jogos-smartphone/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/problemas-jogos-smartphone/</guid>
      <description>Neste artigo rola uma busca por olhar mais para o lado do jogador do que da produção. Embora não seja algo ignorável o que pesa mesmo no fim das contas é a experiência que nós vamos ter quando botar as mãos no celular.
 Sendo usuário Android não é nem um pouco raro acabar baixando algum aplicativo de baixa qualidade ou que seja enfadonho de usar. O mesmo se aplica a jogos e não seria diferente devido a não haver uma curadoria ou coisa do tipo, o que não é uma exclusividade pois os mesmos problemas podem ser encontrados em outros marketplaces como a Steam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LibreSprite, o editor de pixel art grátis e robusto</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/libre-sprite/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/libre-sprite/</guid>
      <description>Desde que comecei a fazer pixel art eu busquei continuamente algum editor bom e gratuíto, pois não tava afim de colocar dinheiro nisso sendo que eu queria apenas começar. Por mais que tenham me recomendado adaptações de todo tipo para o Photoshop e o Krita sempre me parecia usar um trator para arredar um sofá. Depois de muito tempo passando por cada bucha que não era exatamente ruim, mas tinham ferramentas bem limitadas encontrei o LibreSprite que solucionou praticamente todos os meus problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FATE Condensed! Mais um RPG que dá pra pegar de graça!</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/fate-condensado/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/fate-condensado/</guid>
      <description>FATE RPG talvez não seja um jogo tão comum no cenário brasileiro de RPG, mas é definitivamente um jogo que vale a atenção. Com uma premissa simples de ser um jogo universal e fácil, sendo tanto poderoso quanto divertido. Nesse ponto da pra dizer que a Evil Hat Productions, LLC mandou muito bem, pois dá pra falar tudo do jogo deles, menos que é chato e complicado. Particularmente utilizo alguma versão dele quando quero jogar algum RPG em um cenário que não tenha uma adaptação ou que ela não seja tão boa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTA e Minecraft são iguais.</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/minecraft-gta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/minecraft-gta/</guid>
      <description>Muitas vezes nos passa desapercebido coisas em comum entre jogos por terem gráficos e propostas diferentes. Isso pode ser letal para um desenvolvedor que acaba se cegando para novas possibilidades e pontos muito interessantes de se explorar e aproveitar. Para o jogador comum fica como curiosidade e eu defendo: A mesma coisa que faz GTA divertido faz Minecraft ser divertido.
Isso não se aplica apenas a esses dois jogos, mas também a Scribblenauts, Terraria, Mario Maker e Legend of Zelda Breath of The Wild entre uma grande coleção de sucessos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogos são um emprego?</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/jogos-sao-emprego/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/jogos-sao-emprego/</guid>
      <description>Já notaram que muitas vezes que estamos em algum jogo ele literamente parece um emprego? Fazemos tarefas específicas que alguem mandou, da forma como fomos pedidos, recebemos recompensas por essas tarefas, compramos coisas, vendemos coisas e por aí vai. Não, este não é um post sobre streamers, youtubers, jornalismo, desenvolvedores ou qualquer coisa assim, mas sobre a abordagem de muitos jogos quanto a experiência do usuário.
Sem notar muitas vezes entramos em &amp;ldquo;job simulators&amp;rdquo; sem nos dar conta e isso é muito bem discutido, entre outros assuntos, no podcast de número 42 do Regras do Jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como testar seu Joystick</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/como-testar-meu-controle/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/como-testar-meu-controle/</guid>
      <description>Você sai de um dia longo de estudo ou trabalho, está com o cansaso em seu máximo e só o que quer é sentar e jogar alguma coisa. Você liga o computador ou console, espera o carregamento e quando vai navegando pelo menu nota que alguns botões não funcionam. Você desconecta e reconecta, troca as pilhas e até o jogo, mas nada muda.
Esse foi meu cenário frustrante de sexta-feira a noite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando o computador - Como criar jogos de um jeito fácil [1]</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/criar-jogos-facilmente-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/criar-jogos-facilmente-1/</guid>
      <description>Esse post é parte de uma série onde serão ensinadas bases da criação de jogos, não iremos a um nível muito profundo, pois para isso há cursos muito bem fundamentados para isso. Esta série é apenas uma introdução.
  Esta não é a primeira postagem, para ver a lista clique AQUI
 Por mais que este seja um tutorial para desenvolvimento ele é voltado para iniciantes, portanto evitaremos utilizar terminais e recursos de linha de comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar jogos de um jeito fácil [0]</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/criar-jogos-facilmente-0/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/criar-jogos-facilmente-0/</guid>
      <description>Esse post é parte de uma série onde serão ensinadas bases da criação de jogos, não iremos a um nível muito profundo, pois para isso há cursos muito bem fundamentados para isso. Esta série é apenas uma introdução.
 Não tá no mapa a quantidade de pessoas que pesquisam isso no google em português mesmo. Todos os dias há literalmente milhares e milhares de buscas sobre formas de criar jogos e outros assuntos relacionados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plague Inc. e Corona Virus - Des-aprendendo com jogos</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/plage_inc_desaprendendo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/plage_inc_desaprendendo/</guid>
      <description>Muitas vezes se é dito que dá pra aprender muita coisa jogando videogames. As vezes pode até ser, pois jogos tem uma capacidade incrível para contar histórias por meio da fusão de diversas mídias com a interatividade. No entanto pode se aprender muita coisa errada enquanto se joga e no caso até desenvolver algum tipo de paranóia.
Plague Inc. é um ótimo jogo de estratégia em tempo real desenvolvido pela Ndemic Creations, eu mesmo tenho mais horas que gosto de admitir de jogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Itch.io - Mais que a &#39;_Steam_ dos indies&#39;</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/itch-io-plataforma-de-jogos-indie/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/itch-io-plataforma-de-jogos-indie/</guid>
      <description>Vivemos em uma época onde a maior parte dos jogos pode ser simplesmente comprada ou baixada gratuitamente na internet. A distribuição de mídias em formato digital foi um passo gigantesco tanto para grandes desenvolvedoras reduzirem custos quanto para projetos pequenos se tornarem possíveis.É indiscutível que os marketplaces como Steam, Play Store, Epic entre tantas outras incluindo as dos consoles do mercado como as de Xbox, Playstaiton e Nintendo mudaram o mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é RPG de Mesa?</title>
      <link>https://naogamer.com/posts/o-que-e-rpg-de-mesa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naogamer.com/posts/o-que-e-rpg-de-mesa/</guid>
      <description>O que é RPG de mesa? Eu sei que esse é um tipo de artigo meio batido, mas acredite, eu não estaria escrevendo se eu não acreditasse que estaria acrescentando algo relevante.
Há muitos problemas em definir o que é um RPG, a maior parte porque as pessoas tentam comparar com outros jogos e brincadeiras deixando sempre meio vago e acaba ficando mais pro: &amp;ldquo;ah, você vai entender quando jogar ou ver&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>